有冇大神可以講下七大數學難題

每條難題解左會對d咩有咩影響

如果得閒既順便係咁意解埋佢啦

數學呢味野唔係即刻睇到有咩用
好多theory都係幾百年前有
之後俾人攞番出黎用

數學係科學之母

老老實實，wiki已經係寫得最好，最深入淺出

唔係，數學只係描述科學既工具

phy應該變做engineering
theoretical phy同幅圖既數學一撚樣

咁冇數學邊有科學啊

咁你數學學唔好
係咪會影響你理解科學呀？

科研數學唔好，會影響科研質素，有錯嘅結論，大眾理解嘅嘢最後可能係錯嘅。
班experimentalist濫用p-value做推論就係其中一個例子。

Reference: An error made in 1925 led to a crisis in modern science—now researchers are joining to fix it

冇數學絕對有科學，科學係描述緊現實世界，就算冇數學存在都可以做到
當然，我認同數學對科學係好重要，因為佢提供左一種方法去幫我地描述現實世界，現代科學亦離唔開數學
但唔代表數學係科學之母，更唔代表冇數學就冇科學

係，但唔代表數學係科學之母

你講得啱，冇數學係可以有科學
Hypothesis -> Experimental Verification -> theory 呢啲科學解釋嘅步驟都唔一定有數學成份
但一定唔係依家呢個世界見到精準嘅現代科學。
你知道我哋現代科學答緊嘅問題唔係剩係有冇現象發生，
而通常都係量化嘅問題，例如萬有引力有幾大，咩時間會發生，有咩嘢時空上嘅限制。

而解答量化嘅問題當然需要數學模型啦。

呢個我知道，我啱啱亦都有講過現代科學離唔開數學
我只係想講冇數學唔表示冇科學，數學亦唔係咩科學之母姐

咁數學仲係唔係科學之母？

現代科學咪即係科學
我依家就係話你知
無論哲學上科學係冇數學都得，依家我哋見到嘅科學的確係建基於數學。
如果你要argue數學喺科學嘅重要性，你唔應該由科學哲學入手，而應該由我哋現時見到嘅科學(即係so called現代科學)入手。